其實好少8/90後嘅父母會冇樓渣手

小弟80後，身邊朋友大多數一世，屋企一係私樓，一係居屋，一係公屋，雖然多數面積唔大，但兩三個房一定有。

頂多一兩個兄弟姊妹，女既大左嫁出去，屋企剩番兩老，結婚絕對不成問題

到老董時代，公屋都有得買，全部朋友屋企都係業主，搬出黎租樓住既都係想番工近d同二人世界。好多朋友都結得成婚生細路無咩問題喎。

唔結婚既，多數係個人未定，唔想結，孤僻，好少話因為屋企冇位。

財力方面，我地呢代唔係hd就degree，一係top up,打工既呢幾年轉下工既，少既萬幾，多既十萬八萬。一般都有兩三萬月薪。

你要諗下，我地屋企有樓，唔洗供樓，其實都好多閒錢，都幾好洗。我地班fd假期通常訓覺打波做gym飲茶行街睇戲搥骨唱下k，洗得幾多錢，大把錢剩。

基本上，我覺得我地呢班人，呢種家庭，先係香港既主流，香港既中堅階層。個d真係好窮，好苦個d只係好少數姐。

見盡咁多八九十後 最窮既基層都係新移民
理論上我係唔當佢地係香港人 如果你係香港出世，家族札根香港，有十幾年書你讀，你都搞到咁慘，咁你自己要負上好大責任

yes agree

三代香港人拎bno住公屋同大陸女人生出嚟嘅「手足」點計

以前個個有公屋係手, 每個月交2千幾蚊租
2010前都冇物業, 做子女既真係要問老豆老母D錢去左邊

大把父母無樓啦
老豆老母爛賭 老豆又叫雞飲酒 出面有第二頭家個d
我就係一個例子

連登answer ：叫雞/ 賭/ 包12345678奶
仲有呢啲behavior 係童年已經傳左比下一代
即係人生勝利組公屋連登仔

因為你老豆老母勤力同慳家, 大把屋企兩老爛賭爛洗fing哂無錢剩

就算以前買樓都唔易, 十幾厘息供到想死咁滯

最on9係供保險最後乜都無

Agree

最大機會係新移民二代.

啲公屋仔十個有九個都係父母其中一邊身份証R開頭

咁返學點問佢拎錢

講真唔係黃賭毒，唔係有病痛，點都淨到啲....
兒時公屋鄰居，依家差唔多個個家庭都有物業

有個鄰居供咗25年頭投資相連諗住退休.....屌你老母只是攞返本金

好撚慘 咁就用半世工作時間黎幫人退休

屋企兩老無乜太大不良嗜好
但97時負資產由零開始
到最近先供完自住居屋
都會為退休保障擔心~

以前讀書個陣佢咪每個星期擺低幾舊水比我地
老母就長期去打牌 老豆就出面過夜唔返黎

咁痴線 我比佢地管得好嚴

假設個個屋企咁好環境？咁on9
大把屋企老豆老母窮賭冇知識爭人錢
出黎做野仲要養埋佢哋
果班80後又點計？

得一成人左右住1000萬樓600呎正常size
有一半人住公屋
唔覺有幾富有

咁慘
細細個已經無理過我地幾兄弟妹
新年就成日同d親戚講點樣照顧我地 真係笑撚咗
不過依家得我甩咗難 呀哥細妹佢地仲被逼一齊住係公屋到

咪9UP
得1/3人住公屋

但住公屋又唔代表唔富有

好多私樓業主其實都低下階層 不過當年好多上車機會,
肯住屯門 兩房幾十萬就買到 講緊2000年 果陣人工都唔太差 人均都有一萬